+ Open source control : [http://cu.t-ads.org/processing-practice-01-osc/](http://cu.t-ads.org/processing-practice-01-osc/)

+ http://charlie-roberts.com/gibber/p5-gibber/

+ Synthétiser du son avec Javascript (webaudioAPI) > https://www.youtube.com/watch?v=7Ryzx_IjW-s

Manipulation su signal en entrée (Node-red, JS, etc.)

On crée un audiocontext (c'est le canevas où on place toute la synthèse)

On crée un oscillateur pour moduler l'onde sonore

Qu'on relie à un gain

Wave-PD1: https://alexgibson.github.io/wavepad/

http://www.wekinator.org/

https://www.youtube.com/watch?v=dPV-gCqy9j4

wekinator: 12minutes > https://vimeo.com/287094397

1 minutes qqch: https://www.youtube.com/watch?v=MDVSs2UxHTg

Laetitia Sonami
https://www.youtube.com/watch?v=uASi3bkf6is
http://sonami.net/

Sonic Pi
https://sonic-pi.net/

https://howlerjs.com/
Audio library for the modern web.
howler.js makes working with audio in JavaScript easy and reliable across all platforms.

## arduino etc.


http://johnny-five.io/ : jquery of hardware

## hardware and JS

https://www.youtube.com/watch?v=Xtnitfj_e10

https://github.com/firmata/protocol

https://www.arduino.cc/en/reference/firmata